<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>HAKTAB</title>
    <link>//localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on HAKTAB</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 14:22:51 -0500</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Seguridad digital</title>
      <link>//localhost:1313/posts/seguridad-digital/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:22:51 -0500</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/seguridad-digital/</guid>
      <description>Seguridad digital y autonomía tecnológica Nuestra infraestructura de resistencia digital Este eje es el pilar de la autonomía y el autocuidado en hacktab. En un entorno donde la vigilancia y la dependencia corporativa son riesgos crecientes, buscamos construir una infraestructura de resistencia que proteja la información comunitaria y reduzca las barreras de acceso al conocimiento tecnológico libre.&#xA;Promovemos una verdad fundamental: la tecnología no debe ser una herramienta de control, sino un motor de libertad y soberanía.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Justicia social</title>
      <link>//localhost:1313/posts/justicia-social/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:22:27 -0500</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/justicia-social/</guid>
      <description>Justicia social digital La tecnología como motor de equidad y participación Este pilar de haktab se dedica a utilizar la tecnología y el conocimiento abierto como herramientas para reducir las brechas de participación y amplificar las voces que históricamente han sido subrepresentadas en Tabio. Nuestro objetivo es transformar la tecnología en un medio que defienda derechos y promueva la transparencia local.&#xA;La Justicia Social Digital es nuestro compromiso para asegurar que los beneficios de la era digital sean accesibles para todxs y que el conocimiento tecnológico no sea un privilegio, sino un derecho colectivo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ambiente</title>
      <link>//localhost:1313/posts/ambiente/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:21:58 -0500</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/ambiente/</guid>
      <description>Tecnología para el cuidado ambiental La tecnología como herramienta para proteger nuestro territorio En haktab, creemos que la tecnología libre debe ser un escudo protector para nuestro ecosistema. Este eje se enfoca en empoderar a la comunidad de Tabio para que se apropie de herramientas digitales y la ciencia abierta para abordar los desafíos medioambientales locales, desde una postura de resistencia activa y desarrollo sostenible.&#xA;Nuestra misión es dejar de ser meros observadores y convertirnos en custodios de nuestros recursos a través del conocimiento generado por nosotros mismos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Proyectos</title>
      <link>//localhost:1313/proyectos/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:18:43 -0500</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/proyectos/</guid>
      <description>Líneas de incidencia: tecnología, resistencia y transformación territorial&#xA;Nuestro trabajo se materializa a través de tres ejes interconectados que buscan el bienestar colectivo y la transformación social y ambiental en el territorio.&#xA;1. Tecnología para el cuidado ambiental Este eje impulsa la apropiación de herramientas digitales para abordar problemáticas medioambientales desde una perspectiva de desarrollo sostenible y acción comunitaria.&#xA;2. Seguridad digital y autonomía tecnológica Este eje es vital para construir una infraestructura de resistencia en la comunidad, reduciendo las barreras de acceso al conocimiento y fortaleciendo la capacidad para proteger la información personal y comunitaria.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comunidad</title>
      <link>//localhost:1313/comunidad/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:18:28 -0500</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/comunidad/</guid>
      <description>Todxs tenemos algo que enseñar y algo que aprender Mecanismos de participación: Asiste a encuentros y talleres Participa en nuestros talleres mensuales, conversatorios y cafés de datos para aprender y conectar con la red.&#xA;Co-crea proyectos Trae tu &amp;ldquo;idea huérfana&amp;rdquo; (esa iniciativa valiosa que aún no tiene financiación). Te ayudaremos a prototipar, formalizarla y buscar su financiación.&#xA;Sé mentor/a Si tienes experiencia en tecnologías libres, activismo o gestión ambiental, apoya nuestra red de mentorxs locales y regionales.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Acerca</title>
      <link>//localhost:1313/acerca/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:18:06 -0500</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/acerca/</guid>
      <description>¿Qué es HAKTAB? Somos un laboratorio de tecnología y comunidad en Tabio, cundinamarca, cuya misión es promover la transformación social y ambiental mediante la apropiación crítica y creativa de las tecnologías digitales.&#xA;Nuestro enfoque se centra en prácticas de resistencia comunitaria.&#xA;El propósito fundacional, nuestro Ikigai (生き甲斐) El Ikigai es nuestra &amp;ldquo;razón de ser&amp;rdquo;. No es solo un concepto filosófico, sino el principio rector que garantiza la relevancia social y la sostenibilidad a largo plazo del laboratorio.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
